<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Centre Eben-Ezer</title><link href=".././" rel="alternate"></link><link href="None/feeds/misc.atom.xml" rel="self"></link><id>.././</id><updated>2012-06-17T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Une année exceptionnelle au Centre Eben-Ezer</title><link href=".././actualites/2012/06/17/annee-exceptionnelle/" rel="alternate"></link><updated>2012-06-17T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2012-06-17:actualites/2012/06/17/annee-exceptionnelle/</id><summary type="html">&lt;p&gt;L'année scolaire 2011-2012 a été couronnée de succès pour les Ecoles du Centre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A l'examen du BEPC, le Lycée a fait un taux de réussite de 78.20%, soit 61 sur
78.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'Ecole du Soir: 20% environ avec 16 réussites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous rendons grâce au Seigneur qui couronne cette année de succès.&lt;/p&gt;</summary><category term="Centre scolaire"></category><category term="Résultats scolaires"></category></entry><entry><title>Culte d'Action de Grâce et de clôture au Centre Eben-Ezer</title><link href=".././actualites/2012/06/17/culte-action-de-grace-et-cloture/" rel="alternate"></link><updated>2012-06-17T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2012-06-17:actualites/2012/06/17/culte-action-de-grace-et-cloture/</id><summary type="html">&lt;p&gt;La quatrième édition du culte d’action de grâce tenant lieu de cérémonie de
clôture s’est déroulée le 19 Mai 2012 au Centre Eben-Ezer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autour des élèves et professeurs, les Pasteurs, les Parents d’élèves et les
Autorités se sont donnés rendez-vous pour louer et Célébrer le Seigneur. Des
allocutions, des prières, une remise de prix se sont succédées, ponctuées par
des chants de groupes ou de l’assemblée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un moment de partage et de réjouissance a clôturé cette journée pleine de
couleur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cérémonie en images:
&lt;div id="set:72157630076739526" class="galleria"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="Temple de l'Eternel"></category><category term="Centre Eben-Ezer"></category><category term="Fête"></category><category term="Enfants"></category></entry><entry><title>Une visite de courtoisie du Roi de la brousse</title><link href=".././actualites/2009/08/30/visite-roi-brousse/" rel="alternate"></link><updated>2009-08-30T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2009-08-30:actualites/2009/08/30/visite-roi-brousse/</id><summary type="html">&lt;div style="float:right;" &gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Un éléphant à Dédougou" src="http://farm9.staticflickr.com/8008/6964884244_cbf2c988af_n.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La ville de Dédougou a reçu le 24 Août 2009 la visite du Roi de la brousse son
excellence Monsieur Éléphant. Il a parcouru les artères de la ville avec à sa
suite une multitude de personnes de tout âge, à pied, à vélo, à mobylette,
escorté par sa garde personnelle, les agents des eaux et forêts en 4X4. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout lui cédait le passage. Les ânes qui n'ont pas eu la chance d'être détachés
par les propriétaires ont été projetés comme de vulgaires papiers. Comme pour
montrer qu'il est le Roi même en ville, il s'est permis une aspersion d'eau
pour adoucir sa peau en proie à ce soleil matinal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s'est refusé à toucher les murs ou maisons en banco en se frayant son
passage au travers des murs dits en dur qui lui cèdent comme des châteaux de
sable. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après cette belle promenade, il retournera dans sa patrie la brousse toujours
sous escorte des militaires de la forêt. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On se croirait dans un conte de mille et une nuits. Beaucoup ont pu découvrir
pour la première fois ce pachyderme avec ses belles défenses.&lt;/p&gt;</summary><category term="Dédougou"></category><category term="Eléphant"></category></entry><entry><title>Un défi majeur pour le Centre</title><link href=".././actualites/2009/07/11/defi-majeur-centre/" rel="alternate"></link><updated>2009-07-11T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2009-07-11:actualites/2009/07/11/defi-majeur-centre/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Un défi majeur attend le Centre Eben Ezer. En effet, Nous recevons cette année
&lt;strong&gt;le camp des enfants&lt;/strong&gt; de la Région de Dédougou. Organisé par la D.E.N.A.D.
(le département national des enfants de l'église des assemblées de Dieu), ce
camp attend trois cents enfants et encadreurs, de toute dénomination au travers
des cinq provinces de la région et ce pendant une semaine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cadre d'épanouissement et de rassemblement des enfants, ce camp aura lieu du 11
Août au 18 Août 2009 et traitera du thème: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;l'enfant et la prière&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.  Pour
notre part, nous avons la lourde responsabilité d'accueillir dans de bonnes
conditions les enfants et encadreurs afin que ce camp donne envie pour les
autres années.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuisine, lieu de restauration, dortoirs, bureaux, salle de travail, sanitaires,
électricité, eau et sécurité, voici le menu de réflexion de la vice-présidente
du camp, Mme Chantal OUEDRAOGO.  Nous espérons avec tous, pouvoir relever ce
défi, pour une enfance épanouie au service du Seigneur et de leur nation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Issa.&lt;/p&gt;</summary><category term="Centre Eben-Ezer"></category><category term="Camp"></category><category term="Enfants"></category></entry><entry><title>Le B.E.P.C. au Centre</title><link href=".././actualites/2009/07/11/le-bepc-au-centre/" rel="alternate"></link><updated>2009-07-11T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2009-07-11:actualites/2009/07/11/le-bepc-au-centre/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Le Centre Scolaire vient de présenter ses premiers élèves à l'examen du
B.E.P.C. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur 42 élèves et un candidat libre nous avons fait entrer 14 soit un
pourcentage de 32%. Ce résultat malgré sa petitesse, nous place dans une
position favorable, tant les résultats ne sont pas bons dans l'ensemble. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En attendant les statistiques officielles, nous pouvons dores et déjà nous
réjouir de ce résultat qui nous place dans une bonne position parmi les
établissements de la ville et de la Région.&lt;/p&gt;</summary><category term="Centre scolaire"></category><category term="Résultats scolaires"></category><category term="B.E.P.C."></category></entry><entry><title>Le grand jour!</title><link href=".././actualites/2009/06/01/le-grand-jour/" rel="alternate"></link><updated>2009-06-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2009-06-01:actualites/2009/06/01/le-grand-jour/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Le samedi 30 Mai fut un grand jour au Centre Eben- Ezer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet, le 30 marquait la clôture des activités du Lycée. Une victoire vient
d'être marquée et un pari gagné. Avec beaucoup de doutes et de serrement de
coeur, nous avions commencé cette première année du Lycée en Octobre. Les
épreuves n'ont pas manqué, mais nous sommes heureux d'arriver à cette fin
d'année après avoir assuré tout le programme officiel et même au delà.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professeurs, élèves et tous ceux qui nous ont aidé de loin comme de près, nous
vous disons bravo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bonne vacances à tous!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Issa.&lt;/p&gt;</summary><category term="Centre scolaire"></category><category term="Centre Eben-Ezer"></category></entry><entry><title>Le Centre Eben-Ezer récompense ses meilleurs élèves</title><link href=".././actualites/2009/06/01/recompense-meilleurs-eleves/" rel="alternate"></link><updated>2009-06-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2009-06-01:actualites/2009/06/01/recompense-meilleurs-eleves/</id><summary type="html">&lt;p&gt;La clôture des activités scolaires le 30 Mai, a été une occasion de récompenses
pour les élèves méritants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la suite d'un sondage effectué auprès de professeurs, un jury présidé par le
directeur et composé du surveillant général et d'un professeur a procédé à
l'élection des meilleurs élèves de l'année.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s'agissait de déterminer les élèves qui ont incarné durant l'année scolaire
l'idéal et les vertus prônées par l'école. Le jury devait se pencher sur les
points suivants: l'habillement, le comportement, la régularité et la
ponctualité, la pratique de l'entraide et le travail scolaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après la délibération les élèves suivants ont été retenus:&lt;/p&gt;
&lt;div style="float:right;" &gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="PAGABELEM Boukary" src="http://farm8.staticflickr.com/7056/6964882716_f39390c6a4_m.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Pour le meilleur élève de la classe de 6ème:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;PAGABELEM Boukary:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ce jeune a impressionné tous ses professeurs par son
sérieux, sa participation aux cours. Malgré une panne de vélo au milieu du
deuxième trimestre, Il était toujours le premier à l'école, après deux heures
de marche. A l'heure de la cantine, il prenait la clé des champs pour ne pas se
faire remarquer. Cependant, cela n'affectera ni ses relations avec ses
camarades, ni ses résultats scolaires.
&lt;br style="clear:both;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="float:right;" &gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="KOANDA Odette" src="http://farm8.staticflickr.com/7102/6964883670_4482af2344_m.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Pour la classe de 3ème la place de la meilleure élève est revenue à:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;KOANDA Odette:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Elle s'est illustrée comme une élève battante, toujours
prête à demander pardon pour favoriser le climat de paix. Elle a su imprimer un
rythme de travail à son groupe et s'est entièrement donnée pour la réussite de
ses pairs.
&lt;br style="clear:both;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div style="float:right;" &gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="COULIBALY Claudette" src="http://farm9.staticflickr.com/8162/7110959031_5d7deaf9ba_m.jpg" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La meilleure élève de l'établissement est revenue à l'élève de troisième:&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;COULIBALY Claudette:&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Elle a su défendre les valeurs prônées par
l'établissement. Toujours prête à servir les autres elle a marqué tous les
cours. Joviale, elle a toujours su trouver le mot de détente.  Serviable, elle
a su se montrer comme meilleure chef de groupe, réussissant à intéresser
plusieurs élèves qui avaient baissé les bras.
&lt;br style="clear:both;"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tous ces élèves primés ont reçu chacun un vélo et une réduction de 10% sur leur
prochaine scolarité. Toutes nos félicitations aux meilleurs!&lt;/p&gt;</summary><category term="Centre scolaire"></category><category term="Résultats scolaires"></category><category term="Enfants"></category><category term="Récompense"></category></entry><entry><title>Vocation: Enseignant!</title><link href=".././actualites/2009/06/01/vocation-enseignant/" rel="alternate"></link><updated>2009-06-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2009-06-01:actualites/2009/06/01/vocation-enseignant/</id><summary type="html">&lt;div style="float:right;" &gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Mr DAKOUO Roger" src="http://farm8.staticflickr.com/7195/6964882104_1543938946_m.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Le 04 Mai 2009, Mr DAKOUO Roger, Professeur de Sciences Physique et Chimie
subissait un accident grave.  Il fut évacué à l'hôpital et s'en sort avec une
double fracture à la cheville. Il était à 3h de la fin de son programme de la
Troisième.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devant nos recherches de remplacement pour la fin du programme, il se proposa
de terminer lui même son programme. Notre insistance n'y fit rien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 25 Mai, soit 3 semaines d'immobilisation, c'est avec deux béquilles que le
professeur entra en classe sous les applaudissements de tous les élèves debout
pour son accueil.  Il livra alors « le pétrole » à ses élèves, car le cours
livré est entièrement venu à l'examen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons encore aujourd'hui des professeurs qui mettent au devant leur
vocation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon courage professeur!&lt;/p&gt;</summary><category term="Enseignant"></category><category term="Centre scolaire"></category></entry><entry><title>Un établissement de plus pour Dédougou</title><link href=".././actualites/2008/09/15/etablissement-plus-dedougou/" rel="alternate"></link><updated>2008-09-15T00:00:00+02:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2008-09-15:actualites/2008/09/15/etablissement-plus-dedougou/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Chaque année, la rentrée scolaire est une période sans sommeil pour les parents
d’élèves. Où trouver la place pour les enfants?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainsi, l’ouverture d’un établissement est un sujet de réjouissance. C’est dans
cette circonstance que le Centre Eben-Ezer ouvre cette année un établissement
secondaire d’enseignement général.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Croisons les mains pour la réussite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Issa.&lt;/p&gt;</summary><category term="Centre scolaire"></category><category term="Rentrée scolaire"></category><category term="Enfants"></category></entry><entry><title>Le retour de la famille Joannes</title><link href=".././actualites/2007/02/25/retour-famille-joannes/" rel="alternate"></link><updated>2007-02-25T00:00:00+01:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2007-02-25:actualites/2007/02/25/retour-famille-joannes/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Après un séjour de quatre semaines, Marie et Jacques JOANNES ont regagné jeudi
la France.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leur séjour s’est bien passé dans l’ensemble et ils furent rassasiés de joies,
de suspense, de découverte, mais aussi de poussière et de soleil. La Croix du
Sud était au rendez vous pour les accompagner à 3 heures du matin s’ils avaient
le courage de se lever.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci à eux pour ce moment de partage et de communion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Issa.&lt;/p&gt;</summary><category term="Amis"></category></entry><entry><title>Bonne nouvelle!</title><link href=".././actualites/2007/02/10/bonne-nouvelle/" rel="alternate"></link><updated>2007-02-10T00:00:00+01:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2007-02-10:actualites/2007/02/10/bonne-nouvelle/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nous avons le plaisir de vous informer de l’arrivée au Centre Eben-Ezer d’un
couple pas comme les autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet, le couple JOANNES est arrivé avec un groupe électrogène de 15 KVA en
poche. Nous avons passé des moments exaltants, depuis le pied de grue de la
douane en passant par le démarrage d’essai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout est concluant. En attendant la prochaine surprise, savourez avec nous!&lt;/p&gt;</summary><category term="Centre Eben-Ezer"></category><category term="Amis"></category></entry><entry><title>Noël</title><link href=".././actualites/2007/01/09/noel/" rel="alternate"></link><updated>2007-01-09T00:00:00+01:00</updated><author><name>Issa</name></author><id>tag:../.,2007-01-09:actualites/2007/01/09/noel/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Bien chers amis,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est avec beaucoup de joie et de reconnaissances que nous avons passé la fête
de Noël. Reconnaissance au Seigneur qui nous permet d’avoir la vie, mais aussi
des frères et sœurs qui pensent à nous. Reconnaissance à tous ces nombreux amis
qui nous ont aidé a agrémenté cette fête.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons débuté Noël deux semaines avant, par des répétitions de toutes les
classes d’âge: enfants, adolescents jeunes femmes et ajoutons vielles. Qui
pour réciter des versets bibliques relatifs à la nativité, qui des ballets, qui
des récitals, qui des témoignages de gratitudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le 24 dans l’après midi, des rations alimentaires de fête ont été distribuées
aux nécessiteux, orphelins et veuves de la paroisse fruit de la solidarité
agissante, afin que tout le monde puisse rentrer dans la fête sans complexe. Il
en est de même pour des vêtements aux enfants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est dans cette ambiance que nous nous sommes retrouvés la nuit du 24 et
4heures d’horloge ont été nécessaires pour permettre aux uns et autres de
s’exprimer en récitant ou exécutant un pas de ballet. Les participants à cette
manifestation allaient de 5 ans à 70 ans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous attendons le dernier volet de la fête de Noël, avec la « Noël des enfants
». Organisée pour l’ensemble des enfants de la ville, nous attendons 500
enfants pour une journée entière autour de leurs moniteurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Priez pour cet évènement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien merci à tous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Issa.&lt;/p&gt;</summary><category term="Temple de l'Eternel"></category><category term="Noël"></category><category term="Fête"></category><category term="Enfants"></category></entry></feed>